\chapter{Implementacija i korisničko sučelje}
		
		
		\section{Korištene tehnologije i alati}
		
		
		
		
			 Upravljanje projektom odvijalo se korištenjem aplikacije \underline{Trello} \footnote{\url{https://trello.com/}} koja nam je pružila vidljivu raspodjelu posla i dužnosti pravljenjem lista po uzoru na Kanban metodu upravljanja. Timska komunikacija odvijala se preko aplikacije \underline{WhatsApp} \footnote{\url{https://www.whatsapp.com/}}. Za izradu UML dijagrama korišten je alat \underline{Astah Professional} \footnote{\url{http://astah.net/editions/professional}}. Za upravljanje izvornog koda korišten je \underline{Git} \footnote{\url{https://git-scm.com/}} te kao upravitelj udaljenog repozitorija korištena je platforma \underline{GitLab} \footnote{\url{https://about.gitlab.com/}}. Dokumentacija je pisana u jeziku \underline{LaTeX} \footnote{\url{https://www.latex-project.org/}}, što nam je omogućilo jednostavnije višekorisničko uređivanje dokumentacije na udaljenom repozitoriju.
			 
			 
			 Kao integrirano razvojno okruženje (IDE) korišten je \underline{Android Studio} \footnote{\url{https://developer.android.com/studio}}, službeni IDE za razvoj Android aplikacija nastao kao produkt suradnje tvrtke JetBrains i Google. Odabrani programski jezik aplikacije je \underline{Java} \footnote{\url{https://www.java.com/en/}} koja je službeni programski jezik razvoja za Android.
			 
			 
			 Automatsko jedinično testiranje (automatic unit testing) vršilo se uz pomoć radnog okvira \underline{JUnit} \footnote{\url{https://junit.org/junit5/}}, a za ispitivanje sustava korišten je alat za automatizaciju testiranja \underline{Appium} \footnote{\url{http://appium.io/}}. Appium je open-source alat temeljen na jednakim protokolima kao i radni okvir Selenium. Za razliku od Seleniuma, primarna svrha mu je testiranje aplikacija za sustave Android, iOS i Windows.
			 
			 
			 Aplikacija je povezana s Googleovom platformom \underline{Firebase}\footnote{\url{https://firebase.google.com/}} gdje koristi njegove servise \underline{Firebase Authentication} \footnote{\url{https://firebase.google.com/products/auth/}}, \underline{Cloud Firestore} \footnote{\url{https://firebase.google.com/products/firestore/}} i \underline{Cloud Storage} \footnote{\url{https://firebase.google.com/products/storage/}}. Firebase Authentication služi za upravljanje korisnicima, tj. autentifikaciju korisnika pri čemu koristi sigurne i dobro testirane prakse za kriptiranje i spremanje lozinki i korisničkih podataka. Baza podataka je oslonjena na Cloud Firestore čije su vrline dobra fleksibilnost i skalabilnost baze te sinkroniziranost podataka u realnom vremenu na svim uređajima. Cloud Storage je servis za pohranu podataka te je korišten za pohranu slika vježbi i profilnih slika korisnika.
			 
			
			\eject 
		
	
		\section{Ispitivanje programskog rješenja}
			
			
			\subsection{Ispitivanje komponenti}
			
			\noindent \textbf{Ispitni slučaj 1: Testiranje funkcionalnosti metode getCarbsValue()}\\
			
			Metoda getCarbsValue čita vrijednost NumberPickera koji uvijek mora vračati pozitivan broj između 0 i 100, neovisno na koji je broj postavljen.
			
			\noindent \textbf{Ulaz:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Ulazi se postavljaju na broj u rasponu od 0 do 100
				\item Ulazi se postavljaju na slučajeve kada broj nije u rasponu od 0 do 100
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Očekivani rezultat:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Za ulaze koji su u rasponu od 0 do 100 treba prikazati postavljen broj
				\item Za ulaze koji nisu u rasponu od 0 do 100 ne bi trebao pokazati postavljene brojeve
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \text
			Rezultat: Očekivani rezultat je zadovoljen, aplikacija je prošla test\\
			
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/testovi/edidietgetnp.png}
				\centering
				\caption{Ispitni slučaj getCarbsValue()}
			\end{figure}
			
			
			\noindent \textbf{Kod unit testa: }
			
			\begin{verbatim}
			package com.colossus.poliklinikazarehabilitaciju;
			
			import android.content.Context;
			import android.content.Intent;
			import android.widget.EditText;
			import android.widget.Toast;
			import androidx.test.platform.app.InstrumentationRegistry;
			import androidx.test.rule.ActivityTestRule;
			import com.google.firebase.auth.FirebaseAuth;
			import com.google.firebase.firestore.FirebaseFirestore;
			import org.junit.After;
			import org.junit.Before;
			import org.junit.Rule;
			import org.junit.Test;
			
			import static org.junit.Assert.*;
			
			public class EditDietGetNpTest {
			
			
			@Rule
			public ActivityTestRule<EditDiet> mActivityTestRule = new ActivityTestRule<EditDiet>(EditDiet.class) {
			@Override
			protected Intent getActivityIntent() {
			Context targetContext = InstrumentationRegistry.getInstrumentation().getTargetContext();
			Intent result = new Intent(targetContext, EditDiet.class);
			result.putExtra("USER_UID", "1c2K5ug2TmQRSzWWDAa3YP7Jk6p2");
			result.putExtra("ROLE_ID", "2");
			result.putExtra("NEW", true);
			return result;
			}
			};
			
			private EditDiet mEditDiet = null;
			
			@Before
			public void setUp() throws Exception {
			mEditDiet = mActivityTestRule.getActivity();
			}
			
			@Test
			public void test1() {
			mEditDiet.setCarbsValue(20);
			assertEquals(20, mEditDiet.getCarbsValue());
			}
			
			@Test
			public void test2() {
			mEditDiet.setCarbsValue(-20);
			assertNotEquals(20, mEditDiet.getCarbsValue());
			}
			
			@Test
			public void test3() {
			mEditDiet.setCarbsValue(120);
			assertNotEquals(20, mEditDiet.getCarbsValue());
			}
			
			@Test
			public void test4() {
			mEditDiet.setCarbsValue(0);
			assertEquals(0, mEditDiet.getCarbsValue());
			}
			
			@Test
			public void test5() {
			mEditDiet.setCarbsValue(100);
			assertEquals(100, mEditDiet.getCarbsValue());
			}
			
			@After
			public void tearDown() throws Exception {
			mEditDiet = null;
			}
			}
			\end{verbatim}
			
			
			\noindent \textbf{Ispitni slučaj 2: Testiranje funkcionalnosti metode setFatValue()}\\
			
			Metoda setFatValue uvijek mora postaviti broj NumberPickera na pozitivan broj iz raspona od 0 do 100 neovisno koji je broj postavljen.
			
			\noindent \textbf{Ulaz:}
			
				
			\begin{packed_enum}
				\item Ulazi se postavljaju na broj u rasponu od 0 do 100
				\item Ulazi se postavljaju na slučajeve kada broj nije u rasponu od 0 do 100
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Očekivani rezultat:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Za ulaze koji su u rasponu od 0 do 100 treba biti postavljen broj sa ulaza
				\item Za ulaze koji nisu u rasponu od 0 do 100 ne bi trebao pokazati postavljene brojeve
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \text
			Rezultat: Očekivani rezultat je zadovoljen, aplikacija je prošla test\\
			
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/testovi/editdietsetnp.png}
				\centering
				\caption{Ispitni slučaj setFatValue()}
			\end{figure}
			
			
			\noindent \textbf{Kod unit testa: }
			
			\begin{verbatim}
			package com.colossus.poliklinikazarehabilitaciju;
			
			import android.content.Context;
			import android.content.Intent;
			import android.widget.EditText;
			import android.widget.NumberPicker;
			import android.widget.Toast;
			import androidx.test.platform.app.InstrumentationRegistry;
			import androidx.test.rule.ActivityTestRule;
			import com.google.firebase.auth.FirebaseAuth;
			import com.google.firebase.firestore.FirebaseFirestore;
			import org.junit.After;
			import org.junit.Before;
			import org.junit.Rule;
			import org.junit.Test;
			import static org.junit.Assert.*;
			
			public class EditDietSetNpTest {
			
			
			@Rule
			public ActivityTestRule<EditDiet> mActivityTestRule = new ActivityTestRule<EditDiet>(EditDiet.class) {
			@Override
			protected Intent getActivityIntent() {
			Context targetContext = InstrumentationRegistry.getInstrumentation().getTargetContext();
			Intent result = new Intent(targetContext, EditDiet.class);
			result.putExtra("USER_UID", "1c2K5ug2TmQRSzWWDAa3YP7Jk6p2");
			result.putExtra("ROLE_ID", "2");
			result.putExtra("NEW", true);
			return result;
			}
			};
			
			private EditDiet mEditDiet = null;
			
			
			@Before
			public void setUp() throws Exception {
			mEditDiet = mActivityTestRule.getActivity();
			
			}
			
			@Test
			public void test1() {
			int input = 50;
			int output = input/5;
			mEditDiet.setFatValue(input);
			int value = ((NumberPicker) mEditDiet.findViewById(R.id.npFat)).getValue();
			
			assertEquals(output, value);
			}
			
			@Test
			public void test2() {
			int input = 100;
			int output = input/5;
			mEditDiet.setFatValue(input);
			int value = ((NumberPicker) mEditDiet.findViewById(R.id.npFat)).getValue();
			
			assertEquals(output, value);
			}
			
			@Test
			public void test3() {
			int input = 0;
			int output = input/5;
			mEditDiet.setFatValue(input);
			int value = ((NumberPicker) mEditDiet.findViewById(R.id.npFat)).getValue();
			
			assertEquals(output, value);
			}
			
			@Test
			public void test4() {
			int input = 120;
			int output = input/5;
			mEditDiet.setFatValue(input);
			int value = ((NumberPicker) mEditDiet.findViewById(R.id.npFat)).getValue();
			
			assertNotEquals(output, value);
			}
			
			@Test
			public void test5() {
			int input = -20;
			int output = input/5;
			mEditDiet.setFatValue(input);
			int value = ((NumberPicker) mEditDiet.findViewById(R.id.npFat)).getValue();
			
			assertNotEquals(output, value);
			}
			
			@After
			public void tearDown() throws Exception {
			mEditDiet = null;
			}
			}
			\end{verbatim}
			
			\noindent \textbf{Ispitni slučaj 3: Testiranje funkcionalnosti metode checkSum()}\\
			
			Metoda provjerava zbroj tri NumberPickera te ukoliko je zbroj jednak 100 treba prikazati tekst zelenom bojom, a crvenom suprotno.
			
			\noindent \textbf{Ulaz:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Zbroj se postavlja da bude jednak 100
				\item Zbroj se postavlja na vrijednosti koje premašuju 100
				\item Zbroj se postavlja na rubne uvjete 101 i -1
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Očekivani rezultat:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Ukoliko je zbroj jednak 100, tekst mora biti zelen
				\item Ukoliko zbroj nije jednak 100, tekst mora biti crven
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \text
			Rezultat: od 7 testova jedan primjer nije zadovoljen i to rubni slučaj kada je zbroj jednak 101\\
			
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/testovi/checksum.png}
				\centering
				\caption{Ispitni slučaj checkSum()}
			\end{figure}
			
			
			\noindent \textbf{Kod unit testa: }
			
			\begin{verbatim}
			package com.colossus.poliklinikazarehabilitaciju;
			
			import android.content.Context;
			import android.content.Intent;
			import android.graphics.Color;
			import android.widget.EditText;
			import android.widget.TextView;
			import android.widget.Toast;
			import androidx.test.platform.app.InstrumentationRegistry;
			import androidx.test.rule.ActivityTestRule;
			import com.google.firebase.auth.FirebaseAuth;
			import com.google.firebase.firestore.FirebaseFirestore;
			import org.junit.After;
			import org.junit.Before;
			import org.junit.Rule;
			import org.junit.Test;
			import static androidx.test.internal.runner.junit4.statement.UiThreadStatement.runOnUiThread;
			import static org.junit.Assert.*;
			
			public class EditDietCheckSumTest {
			
			
			@Rule
			public ActivityTestRule<EditDiet> mActivityTestRule = new ActivityTestRule<EditDiet>(EditDiet.class) {
			@Override
			protected Intent getActivityIntent() {
			Context targetContext = InstrumentationRegistry.getInstrumentation().getTargetContext();
			Intent result = new Intent(targetContext, EditDiet.class);
			result.putExtra("USER_UID", "1c2K5ug2TmQRSzWWDAa3YP7Jk6p2");
			result.putExtra("ROLE_ID", "2");
			result.putExtra("NEW", true);
			return result;
			}
			};
			
			private EditDiet mEditDiet = null;
			private final int RED = Color.parseColor("#CE0000");
			private final int GREEN = Color.parseColor("#0ECE00");
			
			
			@Before
			public void setUp() throws Exception {
			mEditDiet = mActivityTestRule.getActivity();
			
			}
			
			@Test
			public void test1() throws Throwable {
			mEditDiet.setCarbsValue(20);
			mEditDiet.setFatValue(40);
			mEditDiet.setProtValue(40);
			
			runOnUiThread(new Runnable() {
			@Override
			public void run() {
			mEditDiet.forceCheckSum();
			}
			});
			
			int color = ((TextView) mEditDiet.findViewById(R.id.sum)).getCurrentTextColor();
			assertEquals(GREEN, color);
			}
			
			
			@Test
			public void test2() throws Throwable {
			mEditDiet.setCarbsValue(0);
			mEditDiet.setFatValue(0);
			mEditDiet.setProtValue(0);
			
			runOnUiThread(new Runnable() {
			@Override
			public void run() {
			mEditDiet.forceCheckSum();
			}
			});
			
			int color = ((TextView) mEditDiet.findViewById(R.id.sum)).getCurrentTextColor();
			assertEquals(RED, color);
			}
			
			@Test
			public void test3() throws Throwable {
			mEditDiet.setCarbsValue(0);
			mEditDiet.setFatValue(0);
			mEditDiet.setProtValue(101);
			
			runOnUiThread(new Runnable() {
			@Override
			public void run() {
			mEditDiet.forceCheckSum();
			}
			});
			
			int color = ((TextView) mEditDiet.findViewById(R.id.sum)).getCurrentTextColor();
			assertEquals(RED, color);
			}
			
			@Test
			public void test4() throws Throwable {
			mEditDiet.setCarbsValue(0);
			mEditDiet.setFatValue(0);
			mEditDiet.setProtValue(-1);
			
			runOnUiThread(new Runnable() {
			@Override
			public void run() {
			mEditDiet.forceCheckSum();
			}
			});
			
			int color = ((TextView) mEditDiet.findViewById(R.id.sum)).getCurrentTextColor();
			assertEquals(RED, color);
			}
			
			@Test
			public void test5() throws Throwable {
			mEditDiet.setCarbsValue(100);
			mEditDiet.setFatValue(20);
			mEditDiet.setProtValue(-20);
			
			runOnUiThread(new Runnable() {
			@Override
			public void run() {
			mEditDiet.forceCheckSum();
			}
			});
			
			int color = ((TextView) mEditDiet.findViewById(R.id.sum)).getCurrentTextColor();
			assertEquals(RED, color);
			}
			
			@Test
			public void test6() throws Throwable {
			mEditDiet.setCarbsValue(100);
			mEditDiet.setFatValue(0);
			mEditDiet.setProtValue(0);
			
			runOnUiThread(new Runnable() {
			@Override
			public void run() {
			mEditDiet.forceCheckSum();
			}
			});
			
			int color = ((TextView) mEditDiet.findViewById(R.id.sum)).getCurrentTextColor();
			assertEquals(GREEN, color);
			}
			
			@Test
			public void test7() throws Throwable {
			mEditDiet.setCarbsValue(0);
			mEditDiet.setFatValue(0);
			mEditDiet.setProtValue(-101);
			
			runOnUiThread(new Runnable() {
			@Override
			public void run() {
			mEditDiet.forceCheckSum();
			}
			});
			
			int color = ((TextView) mEditDiet.findViewById(R.id.sum)).getCurrentTextColor();
			assertEquals(RED, color);
			}
			
			@After
			public void tearDown() throws Exception {
			mEditDiet = null;
			}
			}
			\end{verbatim}
			
			\noindent \textbf{Ispitni slučaj 4: Provjera funkcionalnosti metode initializeLayout()}\\
			
			Metoda initializeLayout treba postaviti EditTextove na vrijednosti dobivene iz model User. Test je napravljen samo na primjeru jednog od 4 EditTexta.
			
			\noindent \textbf{Ulaz:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Stvara se nova instanca User razreda i postavlja se za varijablu currUser
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Očekivani rezultat:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Tekst na EditTextu korisničkog imena bi trebao biti zadanom korisničkom imenu.
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \text
			Rezultat: Očekivani rezultat je zadovoljen, aplikacija je prošla test\\
		
			
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/testovi/editprofile.png}
				\centering
				\caption{Ispitni slučaj initializeLayout()}
			\end{figure}
			
			
			\noindent \textbf{Kod unit testa: }
			
			\begin{verbatim}
			package com.colossus.poliklinikazarehabilitaciju;
			
			import android.content.Context;
			import android.content.Intent;
			import android.widget.EditText;
			import android.widget.NumberPicker;
			import android.widget.Toast;
			import androidx.test.platform.app.InstrumentationRegistry;
			import androidx.test.rule.ActivityTestRule;
			import com.google.firebase.auth.FirebaseAuth;
			import com.google.firebase.firestore.FirebaseFirestore;
			import org.junit.After;
			import org.junit.Before;
			import org.junit.Rule;
			import org.junit.Test;
			import static androidx.test.internal.runner.junit4.statement.UiThreadStatement.runOnUiThread;
			import static org.junit.Assert.*;
			
			public class EditProfileUserTest {
			
			@Rule
			public ActivityTestRule<EditProfileUser> mActivityTestRule = new ActivityTestRule<EditProfileUser>(EditProfileUser.class) {
			@Override
			protected Intent getActivityIntent() {
			Context targetContext = InstrumentationRegistry.getInstrumentation().getTargetContext();
			Intent result = new Intent(targetContext, EditProfileUser.class);
			result.putExtra("USER", new User());
			return result;
			}
			};
			
			private EditProfileUser mEditProfileUser = null;
			
			@Before
			public void setUp() throws Exception {
			mEditProfileUser = mActivityTestRule.getActivity();
			
			}
			
			@Test
			public void test1() throws Throwable {
			mEditProfileUser.currenUser = new User(null, "mail@mail.com", "ime", "kori_ime", "prezime", null);
			
			runOnUiThread(new Runnable() {
			@Override
			public void run() {
			mEditProfileUser.initializeLayout();
			}
			});
			
			mEditProfileUser.usernameInput.setText(mEditProfileUser.currenUser.getKorisnicko_ime());
			
			assertEquals("kori_ime", mEditProfileUser.usernameInput.getText().toString());
			}
			
			@After
			public void tearDown() throws Exception {
			mEditProfileUser = null;
			}
			}
			\end{verbatim}
			
			\noindent \textbf{Ispitni slučaj 5: Provjera stavljanja negativnog broja za broj potrošnje kalorija}\\
			
			Broj potrošnje kalorija prilikom vježbanja ne bi trebao biti negativan broj.
			
			\noindent \textbf{Ulaz:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Na EditText za težinu lagano postavlja se broj -5
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Očekivani rezultat:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Postavljen broj bi trebao biti jednak 5
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \text
			Rezultat: Očekivani rezultat nije zadovoljen, broj kalorija je postavljen na negativan broj. Ovaj problem je moguć na razini softwarea, no na razini UI je onemogućeno dodavanje negativnog broja.\\
			
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/testovi/createnew.png}
				\centering
				\caption{Ispitni slučaj postavljanja negativnog broja za potrošnju kalorija}
			\end{figure}
			
			
			\noindent \textbf{Kod unit testa: }
			
			\begin{verbatim}
			package com.colossus.poliklinikazarehabilitaciju;
			
			import android.widget.EditText;
			import android.widget.Toast;
			import androidx.test.rule.ActivityTestRule;
			import com.google.firebase.auth.FirebaseAuth;
			import com.google.firebase.firestore.FirebaseFirestore;
			import org.junit.After;
			import org.junit.Before;
			import org.junit.Rule;
			import org.junit.Test;
			import static androidx.test.internal.runner.junit4.statement.UiThreadStatement.runOnUiThread;
			import static org.junit.Assert.*;
			
			public class CreateNewWorkoutActivityTest {
			
			private CreateNewWorkoutActivity mNewWorkout = null;
			
			@Rule
			public ActivityTestRule<CreateNewWorkoutActivity> mActivityTestRule = new ActivityTestRule<>(CreateNewWorkoutActivity.class);
			
			@Before
			public void setUp() throws Exception {
			mNewWorkout = mActivityTestRule.getActivity();
			}
			
				@Test
				public void test() throws Throwable {
					final int input = -5;
					int output = Math.abs(input);
				
					final EditText easy = mNewWorkout.findViewById(R.id.laganoValue);
					runOnUiThread(new Runnable() {
					@Override
				public void run() {
				easy.setText(Integer.toString(input));
				}
				});
				
					int result = Integer.parseInt(easy.getText().toString());
					assertEquals(output, result);
				}
			
				@After
				public void tearDown() throws Exception {
					mNewWorkout = null;
				}
			}
			\end{verbatim}
			
			\noindent \textbf{Ispitni slučaj 6: Provjera funkcionalnosti metoda isValidEmail()}\\
			Metoda isValidEmail vraća boolean vrijednost true ili false ukoliko uneseni mail odgovara formatu maila.
			
			\noindent \textbf{Ulaz:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Jedna mail adresa točnog formata i 6 mailova netočnog formata
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Očekivani rezultat:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Boolean vrijdnosti u izlazu bi se trebali podudarati s izlazima metode isValidEmail()
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \text
			Rezultat: Očekivani rezultat je zadovoljen, komponenta prolazi ispit\\
			
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/testovi/signincheck.png}
				\centering
				\caption{Ispitni slučaj isValidEmail()}
			\end{figure}
			
			
			\noindent \textbf{Kod unit testa: }
			
			\begin{verbatim}
			package com.colossus.poliklinikazarehabilitaciju;
			
			import android.content.Context;
			import android.content.Intent;
			import android.graphics.Color;
			import android.widget.EditText;
			import android.widget.TextView;
			import android.widget.Toast;
			import androidx.test.platform.app.InstrumentationRegistry;
			import androidx.test.rule.ActivityTestRule;
			import com.google.android.gms.common.util.ArrayUtils;
			import com.google.firebase.auth.FirebaseAuth;
			import com.google.firebase.firestore.FirebaseFirestore;
			import org.junit.After;
			import org.junit.Before;
			import org.junit.Rule;
			import org.junit.Test;
			import java.lang.reflect.Array;
			import static androidx.test.internal.runner.junit4.statement.UiThreadStatement.runOnUiThread;
			import static org.junit.Assert.*;
			
			public class SignInCheckEmailTest {
			
				@Rule
				public ActivityTestRule<SignInActivity> mActivityTestRule = new ActivityTestRule<>(SignInActivity.class);
			
				private SignInActivity mSignInActivity = null;
			
				@Before
				public void setUp() throws Exception {
					mSignInActivity = mActivityTestRule.getActivity();
				}
			
				@Test
				public void test1() throws Throwable {
					String emails[] = {"mail@mail.hr","mail@m.", "mail@.com", "mail.com", "@mail.com", "@com", "mail @mail.com"};
					boolean output[] = {true, false, false, false, false, false, false};
					
					boolean result[]= new boolean[7];
					
					for(int i = 0; i<emails.length; i++){
						result[i] = mSignInActivity.isValidEmail(emails[i]);
					}
					
					assertArrayEquals(output,result);
				}
			
				@After
				public void tearDown() throws Exception {
					mSignInActivity = null;
				}
			}
			\end{verbatim}
			
			
			\subsection{Ispitivanje sustava}
			 	
				Ispitivanje sustava izvedeno je koristeći radni okvir Selenium i Appium (alat za automatizaciju otvorenog koda za pokretanje skripti i testova). Ispitivanje se radilo po skupinama obrazaca uporabe kako bi se provjerila osnovna funkcionalnost sustava. Sustav je testiran i nasumičnim kretanjima po aplikaciji kako bi se pronašle neočekivane greške ili nepredviđena ponašanja. U dokumentaciji će biti prikazano testiranje UC2 (Prijava korisnika), UC5 (Pregled profila zaposlenika), UC10 (Definiranje/uređivanje treninga),UC 14(Pregled statistike), UC15 (Dodavanje proizvoda u kategorije), UC16 (Dodavanje vježbi), UC17 (Dodavanje/uređivanje kategorija), UC18 (Dodavanje/uređivanje proizvoda), UC23 (Promjena osobnih podataka), UC27 (Odjava iz sustava).
			 
			 
			\noindent \textbf{Ispitni slučaj 1: Prijava u sustav s korisnikom admin i stvaranje nove vježbe}\\
			
			\noindent \textbf{Ulaz:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Unos podataka za prijavu
				\item Pritisak na gumb "Prijavi se"
				\item Pritisak na gumb "Dodaj vježbe"
				\item Unos podataka vježbe
				\item Spremanje podataka
				\item Odjava iz aplikacije
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Očekivani rezultat:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Prikazuje se forma za prijavu korisnika u sustav
				\item Prikaz glavnog izbornika aplikacije
				\item Prikaz poruke uspješno dodane vježbe
				\item Odjava iz aplikacije
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \text
			Rezultat: Sva očekivanja su zadovoljena\\
			 
			 
			\noindent \textbf{Ispitni slučaj 2: Provjera funkcionalnosti zaposlenika "Doktor"}\\
			
			\noindent \textbf{Ulaz:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Upis podataka za prijavu
				\item Pritisak na gumb "Prijavi se"
				\item Pregled podataka korisničkog profila
				\item Promjena podataka profila
				\item Pregled klijenata na čekanju
				\item Pregled vlastitih klijenata
				\item Pregled statistike odabranog klijenta
				\item Pregled klijentova trenera/doktora
				\item Odjava iz aplikacije
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Očekivani rezultat:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Prikazuje se forma za prijavu korisnika u sustav
				\item Prikaz glavnog izbornika aplikacije
				\item Prikaz profila i promjena podataka
				\item Prikaz profila klijenata koji čekaju potvrdu od strane doktora
				\item Prikaz vlastitih klijenata te svih dostupnih podataka o klijentu
				\item Odjava iz aplikacije
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \text
			Rezultat: Sva očekivanja su zadovoljena\\


			\noindent \textbf{Ispitni slučaj 3: Provjera funkcionalnosti zaposlenika "Trener"}\\
			
			\noindent \textbf{Ulaz:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Prikazuje se forma za prijavu korisnika u sustav
				\item Prikaz glavnog izbornika aplikacije
				\item Upis podataka za prijavu
				\item Pritisak na gumb "Prijavi se"
				\item Pritisak na gumb "Dodaj vježbe" te upis njenih podataka
				\item Pritisak na gumb "Moji klijenti" i odabir jednog klijenta
				\item Uređivanje treninga klijenta i dodavanje vježbe u trening
				\item Odjava iz aplikacije
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Očekivani rezultat:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Prikazuje se forma za prijavu korisnika u sustav
				\item Prikaz glavnog izbornika aplikacije
				\item Stvaranje nove vježbe
				\item Dodavanje vježbe u trening klijenta
				\item Odjava iz aplikacije
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \text
			Rezultat: Sva očekivanja su zadovoljena\\

			\noindent \textbf{Ispitni slučaj 4: Dodavanje nove kategorije i nove hrane}\\
			
			\noindent \textbf{Ulaz:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Upis podataka za prijavu.
				\item Pritisak na gumb "Prijavi se"
				\item Pritisak na gumb "Uredi hranu"
				\item Pritisak na Kategorije
				\item Dodavanje nove kategorije
				\item Povratak na glavni izbornik
				\item Pritisak na gumb "Dodaj hranu" te upis njenih podataka.
				\item Odjava iz aplikacije.
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Očekivani rezultat:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item Prikazuje se forma za prijavu korisnika u sustav
				\item Prikaz glavnog izbornika aplikacije
				\item Odabir gumba "Uredi hranu"
				\item Prikaz poruke uspješno dodane kategorije
				\item Odabir gumba "Dodaj hranu"
				\item Ispunjeni svi podaci za hranu
				\item Prikaz poruke uspješno dodane hrane
				\item Odjava iz aplikacije
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \text
			Rezultat: Sva očekivanja su zadovoljena\\
				
			\eject 
		
		
		\section{Dijagram razmještaja}
			
			Dijagram razmještaja opisuje topologiju sustava i usredotočen je na odnos sklopovskih i programskih dijelova tog sustava u njegovom radnom okruženju. Arhitektura se sastoji od dva podsustava, mobilne aplikacije i baze podataka. Mobilna aplikacija nalazi se na mobitelu korisnika, a baza podataka Cloud Firestore, kao i usluge Authentication i Cloud Storage, na serveru. Uslugom Authentication provodi se autentifikacija korisnika te služi za upravljanje korisničkim podacima. Usluga Cloud Storage koristi se za spremanje slika koje se koriste u aplikaciji. Cloud Firestore koristi se kao sustav baze podataka. Unutar servera postoje ovisnosti Cloud Firestore prema Authentication i Cloud Storage prema Authentication, kojima se osigurava da pristup podacima iz baze podataka i spremnika sa slikama, imaju samo korisnici koji su autentificirani. Komunikacija između servera i mobitela odvija se protokolom WebSocket.
			
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/DijagramRazmjestaja.PNG}
				\centering
				\caption{Dijagram razmještaja}
				\label{fig:dijagramRaz}
			\end{figure}
			
			\eject 
		
		\section{Upute za puštanje u pogon}
		
		\textbf{Spajanje aplikacije s platformom Firebase}\
		
		Projekt je napravljen uz pomoć Googleove platforme Firebase koja pruža uslugu autentifikacije, baze podataka i pohrane.
		
		Spajanje Android aplikacije s platformom Firebase obavlja se na samom početku izrade projektne aplikacije. Nakon postavljanja projekta u Android Studiju, u par se koraka 
		postavlja i projekt na Firebaseu.
		
		Nakon besplatne registracije (postoje i modeli koji se plaćaju) na početnoj stranici Firebasea nudi se opcija za stvaranje novog projekta.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/firebase0.png}
			\centering
			\caption{Dodavanje novog projekta na Firebaseu}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/firebase1.png}
			\centering
			\caption{Odabir naziva projekta}
		\end{figure}
		
		U idućem koraku spajamo Firebase s projektom u Android Studiju. 
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/firebase2.png}
			\centering
			\caption{Odabir platforme}
		\end{figure}
		
		Ispunjavaju se podaci vezani za projektnu aplikaciju.
		Nakon toga preuzima se JSON konfiguracijska datoteka koju je potrebno implementirati u projekt.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/firebase3.png}
			\centering
			\caption{Registriranje aplikacije}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/firebase4.png}
			\centering
			\caption{Upute za implementaciju konf. datoteke u Android Studiju}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/firebase5.png}
			\centering
			\caption{Dodavanje Firebase SDK-a}
		\end{figure}
		
		Nakon povezivanja sa Android Studiom kreira se Cloud Firestore baza podataka odabiranjem stavke "Database" unutar Firebasove konzole. Prilikom stvaranja baze odabire se lokacija Cloud Firestore poslužitelja. Time je baza postavljena te je moguće ručno postavljati datoteke i kolekcije.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/firebase6.png}
			\centering
			\caption{Odabir lokacije pohrane podataka}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/firebase7.png}
			\centering
			\caption{Baza podataka}
		\end{figure}
	
	
		\textbf{Postavljanje aplikacije na Google Play trgovinu}\\
		
		Za objavu aplikacije na Google Play trgovini potrebno je izraditi račun s jednokratnom naknadom od 25\$. Nakon registracije nema dodatnih naknada za objavljivanje aplikacija.
		Proces objavljivanja aplikacije je jednostavan, a započinje klikom na gumb "Izrada aplikacije" na početnoj stranici Google Play Konzole. Za početak je potrebno ispuniti informacije koje će se prikazati na trgovini te nakon ispunjavanja spremiti nacrt.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/store_publish/store1.png}
			\centering
			\caption{Isječak upitnika o pojedinostima aplikacije - opisi}
		\end{figure}
	
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/store_publish/store2.png}
		\centering
		\caption{Isječak upitnika o pojedinostima aplikacije - grafički materijali}
	\end{figure}
		
		Unutar Android Studija potrebno je izgraditi Signed Key APK, odnosno završnu verziju aplikacije za puštanje u pogon. To radimo odabirom Build \textrightarrow \space Generate Signed Bundle APK. Ispune se potrebne informacije vezane za ključ i aplikacija se kreće graditi te naposljetku generira APK.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/store_publish/store3.png}
			\centering
			\caption{Ispunjavanje informacija o potpisanom ključu aplikacije}
		\end{figure}
		
		Na Google Play konzoli odaberemo karticu „Izdanja aplikacije“ te pod odjeljkom  „Produkcija“ bira se opcija „Upravljaj“. Otvara se zaslon u kojemu je potrebno ispuniti informacije o verziji i prenijeti željeni APK. Nakon prijenosa potrebno je spremiti skicu.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/store_publish/store4.png}
			\centering
			\caption{Početni zaslon kartice "Izdanja aplikacije"}
		\end{figure}
	
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/store_publish/store5.png}
		\centering
		\caption{Prenošenje novog izdanja za produkciju}
	\end{figure}
		
		Idući korak je ispunjavanje upitnika radi dobivanja regionalnih oznaka ocjena sadržaja pod karticom „Ocjena sadržaja“. Spremaju se odgovori i traži se rezultat.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/store_publish/store6.png}
			\centering
			\caption{Početni zaslon upitnika "Ocjena sadržaja"}
		\end{figure}
	
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/store_publish/store61.png}
		\centering
		\caption{Rezultat ispunjavanja ocjene sadržaja aplikacije Pulsatio}
	\end{figure}
		
		Nakon toga potrebno je ispuniti upitnik kartice „Sadržaj aplikacije“ gdje se odgovara na pitanja vezana za neprimjeren sadržaj i mogućnosti zloupotrebe aplikacije. Dani odgovori se spremaju.
		
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/store_publish/store7.png}
			\centering
			\caption{Početna stranica upitnika o ciljanoj publici i sadržaju}
		\end{figure}
	
	Predzadnji korak je u kartici „Cijena i distribucija“ odabrati zemlje za distribuciju i opciju plaća li se aplikacija. Spremiti odabir.
	
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/store_publish/store8.png}
		\centering
		\caption{Izbor cijene i distribucije}
	\end{figure}
		
		Povratak na karticu „Izdanja aplikacije“ i ponovni ulazak u upravljanje produkcijom te odabir opcije „Pregled i uvođenje“, čime je završena predaja aplikacije na Google Play Trgovinu i jedino je potrebno pričekati odobravanje aplikacije koje traje nekoliko dana.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/store_publish/store9.png}
			\centering
			\caption{Čekanje potvrde objavljivanja aplikacije}
		\end{figure}
	
	U našem slučaju, provjera aplikacije je trajala 3 dana te je aplikacija objavljena bez vidljivih problema.
	
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/store_publish/store10.png}
		\centering
		\caption{Objavljena aplikacija}
	\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/store_publish/store11.png}
	\centering
	\caption{Aplikacija vidljiva u Google Play trgovini}
\end{figure}
		
		\textbf{Pokretanje Android aplikacije}\\
		
		Potrebno je preuzeti aplikaciju "Pulsatio" sa Google Play Trgovine te nakon instalacije kliknuti na ikonu aplikacije za pokretanje.
		
		Adresa aplikacije u Play trgovini: \url{http://bit.ly/2tejCJC}
			
			\eject 